<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>חיים מינימליסטיים on הבלוג הרנדומלי של אשלי</title>
        <link>https://www.ashleehee.com/he/tags/%D7%97%D7%99%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%99%D7%A0%D7%99%D7%9E%D7%9C%D7%99%D7%A1%D7%98%D7%99%D7%99%D7%9D/</link>
        <description>Recent content in חיים מינימליסטיים on הבלוג הרנדומלי של אשלי</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>he</language>
        <lastBuildDate>Sun, 30 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ashleehee.com/he/tags/%D7%97%D7%99%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%99%D7%A0%D7%99%D7%9E%D7%9C%D7%99%D7%A1%D7%98%D7%99%D7%99%D7%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>הטייק שלי על דיגיטל מינימליזם ולמה זה קשור לעמדה שלי לגבי פרטיות ואבטחה</title>
        <link>https://www.ashleehee.com/he/p/digital-minimalism-ramble/</link>
        <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.ashleehee.com/he/p/digital-minimalism-ramble/</guid>
        <description>&lt;img src="https://www.ashleehee.com/he/p/digital-minimalism-ramble/cover.jpg" alt="Featured image of post הטייק שלי על דיגיטל מינימליזם ולמה זה קשור לעמדה שלי לגבי פרטיות ואבטחה" /&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;דיסקליימר:&lt;/strong&gt; אין דבר יותר זין מלכתוב בעברית לטעמי! בגלל שזה שפה כל-כך מגדרית והעיקרון הכי חשוב לי בכתיבה זה לשמור עליה נטרלית מבחינה מגדרית. לכן שאני אתרגם את עצמי אני אשתמש גם בגוף זכר וגם בגוף נקבה בצורה רנדומלית, כך שגם את וגם אתה תרגישו את הכאוס! (:&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;התחלה&#34;&gt;התחלה&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ניסיתי לסיים הרבה מאמרים לבלוג הקטן שלי בשנתיים האחרונות. הכתבה הזאת מרגישה לי חשובה, כי במקום לדבר על טיפים וטריקים או לכתוב מדריכים, אני מדברת על ההשקפה הפילוסופית והפוליטית(?) שלי. אני מקווה שיהיה קל יותר לסיים את זה כי זה מאמר דעה ופחות תלוי במחקר.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;כדי להיות &lt;em&gt;ברורה&lt;/em&gt;, אני &lt;em&gt;חובבת&lt;/em&gt; טכנולוגיה! מכיוון שאני חובבת טכנולוגיה, הגעתי לאמץ מינימליזם דיגיטלי כדרך חיים.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;התפתיתי לכתוב את הפוסט הזה כי ראיתי כמה סרטונים של אנשים שעוברים ל&amp;quot;טלפונים טיפשים&amp;quot; כדי לא להשתמש ברשתות חברתיות.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;בעיקרון, הרעיון הזה לא רע.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;יש לי רק שתי חששות:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;המכשירים האלה משתמשים בגרסאות ישנות של אנדרואיד ויכולים לעלות בבעיות אבטחה וקל לפרוץ אותם ולשלוח אליהם וירוסים. אני לא יכולה להמליץ ​​בכל ליבי לעבור ל&amp;quot;טלפונים טיפשים&amp;quot; בידיעה זו.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;אתם לא צריכים את המכשירים האלה כדי לעשות ניקויי רעלים דיגיטלי. אתן לא צריכות להיות פגיעות מבחינת האבטחה שלכן כדי לחיות בלי רשתות חברתיות. אבטחה אינה המחיר עבור פרטיות דיגיטלית. אתם יכולים להשתמש במכשיר &lt;strong&gt;הנוכחי&lt;/strong&gt; שלכם ועדיין לעבור ניקויי רעלים דיגיטלי!&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;אם אתן רוצות טלפון מתקפל בשביל האסתטיקה (כלבה מבינה!), &lt;em&gt;ALT MIVE Style Folder&lt;/em&gt; הוא טלפון שמריץ אנדרואיד 12/אנדרואיד 14 (תלוי אם קונים את Folder 1 או Folder 2). אני לא בטוחה כמה זמן הוא מקבל עדכוני אבטחה, כי אני לא מצליחה למצוא מידע באינטרנט. אם מישהו מכם גר בקוריאה, אנא הודיעו לי.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;רציתי לשתף אתכם בדעה שלי ואיך אני חיה את חיי בלי להשתמש בטלפון שלי כל כך הרבה ואיך אני מגנה על הפרטיות והאבטחה שלי. בלי עיכובים נוספים, בואו נתחיל את המאמר הזה!~&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;מה-זה-דיגיטל-מינימליזם&#34;&gt;מה זה דיגיטל מינימליזם&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;בואו נוציא את ההגדרה של ה-AI, כולם!! D:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;מינימליזם דיגיטלי&lt;/strong&gt; היא פילוסופיה הדוגלת בגישה מכוונת ומינימליסטית יותר לשימוש בטכנולוגיה. היא מדגישה פשטות, בהירות ומיקוד בעולם הדיגיטלי. תומכי המינימליזם הדיגיטלי שואפים לבטל הסחות דעת, להפחית את זמן המסך ולטפח מערכות יחסים בריאות יותר עם טכנולוגיה.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;עקרונות מרכזיים של מינימליזם דיגיטלי כוללים:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;שימוש מכוון בטכנולוגיה&lt;/strong&gt;: שימוש בטכנולוגיה עם מטרה וכוונה ברורים&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;פישוט כלים דיגיטליים&lt;/strong&gt;: צמצום מספר האפליקציות, החשבונות והבלגן הדיגיטלי&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;מתן עדיפות לפעילויות לא מקוונות&lt;/strong&gt;: התמקדות בחוויות מהעולם האמיתי ובאינטראקציות פנים אל פנים&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;אימוץ גבולות דיגיטליים&lt;/strong&gt;: קביעת מגבלות על זמן מסך, התראות ומעורבות מקוונת&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;על ידי אימוץ מינימליזם דיגיטלי, אנשים יכולים:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;לשפר את הבהירות המנטלית&lt;/strong&gt; ולהפחית מתח&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;להגביר את הפרודוקטיביות&lt;/strong&gt; והמיקוד&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;לשפר את היצירתיות&lt;/strong&gt; וההשראה&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;לטפח קשרים עמוקים יותר&lt;/strong&gt; עם אחרים והעולם סביבם&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;איך אני אישית לקחתי את זה: שיהיה לי כמה שפחות אפליקציות בטלפון ומדי פעם למחוק את מה שמיותר. עדיפות להריץ על השרת שלי כמה שיותר שירותים.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;למה-דיגיטל-מינימליזם&#34;&gt;למה דיגיטל מינימליזם?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;אתן מכירות את כל הפילוסופיה שמאחורי זה, תחיו חיים מאושרים יותר, תהיו יותר ממוקדות ומודעות בחיים שלכן, תהיו יותר פרודוקטיביים, בלה בלה. בטח, זה חשוב! אבל הסיבה העיקרית שלי הייתה שככל שיש לי פחות אפליקציות, כך אני צריכה לתחזק פחות דברים למען האבטחה שלי.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ככל שיש לי פחות אפליקציות, כך יש לי פחות טביעת רגל דיגיטלית, כך אני חייה יותר חיים פרטיים. פחות סיכוי שהמידע שלי ייגנב ויימכר בפריצות אבטחה, פחות הסיכויי שימכרו לי&amp;hellip; הבנתם את הרעיון!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;יש לזה חסרונות, אני עובדת בתחום הקריאייטיב וההחלטה לא להשתמש באינסטגרם משפיעה על האופן שבו אני יכולה לשווק את עצמי ולמצוא לקוחות. יש לי פחות קשר עם עמיתים שלי כי הם עוקבים אחד אחרי השני ברשתות החברתיות. עם זאת, זה מחיר שאני מוכנה לשלם, חוץ מזה, האנשים שאכפת לי מהם יודעים איך ליצור איתי קשר ולדבר איתי.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;אני מספרת לכן את כל זה כדי שתדעו שהדרך הזו היא לא אור שמש וקשת בענן, יש לה יתרונות וחסרונות כמו כל דבר אחר בחיים. אתם רק צריכים להחליט אם זה משהו שאתם מוכנים לשלם או לא. לכו תשאלו את עצמכן, את המשפחה שלכן, את החברות שלכן, את המאהבת שלכן, את המטפלת שלכן, את חיית המחמד שלכן(?) לפני שאתן מקבלות החלטה!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;רק דעו שתמיד אפשר לשנות דברים אם זה לא מתאים לכם, זה לא נישואים קתוליים! מינימליזם דיגיטלי הוא ספקטרום, עשו מה שעושה אתכם מאושרים ומשרת אתכם.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;איך-זה-קשור-לפרטיות-ואבטחה&#34;&gt;איך זה קשור לפרטיות ואבטחה?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;הרבה מההחלטות שאני מקבלת על חיי הדיגיטליים קשורות לפרטיות ואבטחה. זכויות אדם לפרטיות הן משהו שאני מאמינה בו ונלחמת עליו. מבחינתי, מינימליזם דיגיטלי ופרטיות ואבטחה הולכים יד ביד!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;כך קשור מינימליזם דיגיטלי לפרטיות ואבטחה (עם יותר ג׳אנק של AI!):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;צמצום איסוף נתונים&lt;/strong&gt;: על ידי שימוש בפחות אפליקציות ושירותים, תוכלו למזער את כמות הנתונים האישיים שאתן משתפות.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;צמצום מעקב&lt;/strong&gt;: מינימליזם דיגיטלי יכול לעזור לכם להימנע ממעקב של עוגיות, פרסומות מקוונות וצורות אחרות של מעקב.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;התגוננות מפני איומי סייבר&lt;/strong&gt;: מינימליזם דיגיטלי יכול לעזור לכן להימנע מהונאות פישינג, תוכנות זדוניות וסוגים אחרים של איומי סייבר על ידי זהירות רבה יותר לגבי הקישורים שאתן לוחצות עליהם והאפליקציות שאתן מורידות.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;אני מעדיפה להריץ דברים על שרתים ככל האפשר. לא רק שזה נותן לי שליטה על הנתונים שלי, זה נותן לי שליטה על אבטחת השירותים שלי. ברור שזה לא מתאים לכולם, אבל אם אתם מבינים בטכנולוגיה, אני ממליצה לבדוק לגבי בניית שרת. אני כותבת מדריך איך לבנות שרת בבית בזול, זה יקרה בקרוב. (&lt;strong&gt;עידכון:&lt;/strong&gt; אני מחקתי את הטיוטה שהייתה לי כי זה גרם לי לחרדות וטריגרים, אז זה לא יקרה, לול!)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;איזשהי-עצה-לחתוך-אפליקציות&#34;&gt;איזשהי עצה לחתוך אפליקציות?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;בכנות? העצה הכי טובה שלי היא למחוק את האפליקציות. יהיו לכם כמה שבועות קשים שבהם תצטרכו למלא את הדחף של שימוש ברשתות חברתיות או בחדשות (או כל אפליקציה שאתם מכורים אליה!), אבל אני מבטיחה לכם שזה יהפוך לקל יותר עם הזמן וגם זה יעבור.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;איך למלא את הדחף הזה? הטריק הכי טוב שלי הוא להתחיל לכתוב ביומן! כשניתקתי את טוויטר בשנת 2020, במקום לכתוב מה קורה לי ואת הרגשות שלי בטוויטר, השתמשתי במחברת קטנה! אני תמיד נושאת מחברת ומחברת סקיצות בתיק שלי וכשאני יכולה, אני מוציאה אותן וכותבת או מציירת.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;אני מכירה אנשים שיש להן מחשב נייד רטרו בכיס או בתיק והן מוציאות אותו כדי לשחק משחקים בכיס הזמן שלהם.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;אם אתן עדיין מתקשות לחתוך אפליקציות/אתרים, StayFocusd הוא תוסף של Chromium, אפליקציית אנדרואיד ואפליקציית iOS שעוזר לכן לחסום אפליקציות ואתרים ולהגדיר להן מגבלות זמן. אני משתמשת בה הרבה!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;באייפון שלי, אני משתמשת באפשרות זמן המסך המוגדרת כברירת מחדל עבור מגבלות אפליקציות. אבל במק שלי ובמכשיר האנדרואיד הישן שלי, אני משתמשת ב-StayFocusd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;אם אתם רוצים לבדוק מה שלום החברים שלכם דרך רשתות חברתיות, אולי תתקשרו אליהם לשאול מה שלומם או תשלחו להם הודעה? אם הם חברים רק ברשתות חברתיות, תשאלו אותם אם אתם יכולים לדבר במקום אחר?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;שוב, הדרך הזו אינה אור שמש וקשת בענן, ניתוק אנשים שאתן רואות ברשתות חברתיות הוא מחיר, שלא לדבר על שפיותכן לטווח קצר. היבט נוסף הוא שייתכן שלא תראו תוכן שאתן אוהבות, לפחות לא באותה תדירות. מבחינתי, היתרונות גוברים על החסרונות, אולם עבורכן זה עשוי להיות שונה וזה &lt;em&gt;בסדר&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;אני-רוצה-שהילד-שלי-ישתמש-פחות-בטלפון-שלו-אבל-אני-לא-רוצה-לפגוע-בזכותו-לפרטיות&#34;&gt;אני רוצה שהילד שלי ישתמש פחות בטלפון שלו, אבל אני לא רוצה לפגוע בזכותו לפרטיות&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;אני כותבת את המקטע הקטן הזה כאן כי זה מרגיש לי חשוב וקשור מספיק. (אתן יודעות, מינימליזם דיגיטלי, יצירת מגבלות לאפליקציות ואתרים&amp;hellip; זה היה הגיוני.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;אני לא הורה, הייתי פעם ילדה בעידן הדיגיטלי. האם זה הופך אותי למומחה? לא. אבל אני יכולה לחלוק את דעתי כמו כל אחד אחר שחי באינטרנט.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;זה קו דק בין כיבוד זכותו של ילדכם לפרטיות לבין ניטור הטלפונים שלו וכיצד הוא משתמש בהם. אני חושבת ששיחה עם ילדכם על הדברים האלה אמורה לעזור, הם מבינים יותר ממה שאתם חושבים.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;אני יכולה רק לספק כלים, אופן השימוש בהם תלוי בדינמיקה המשפחתית שלכן. רק ודאו שאתן מנהלות שיחה עם ילדכן לפני שאתן מציגות שינוי דרסטי כלשהו.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;יש אפליקציות כמו StayFocusd שמכוונות למשפחות. כהורה, אתן יכולות לראות אילו אפליקציות יש לילדכן במכשיר שלהן ולשים עליהם מגבלות זמן. (לדוגמה, אפליקציות אלו ייחסמו כשהן בבית הספר ובפעילויות אחרי בית הספר וניתן יהיה להשתמש בהן רק שעה ביום.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ב-iOS, ניתן לעשות זאת בתפריט זמן מסך. ניתן להגדיר זמן מסך למשפחה ולהגדיר בקרת הורים. שם, אמורה להיות אפשרות לכוונן את ההגדרות ולנטר את ילדכם בהתאם.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;הצעה נוספת היא לבקש מילדכם את הטלפון שלו כדי להגדיר את הפרופילים החברתיים שלו כקטינים ולשים את פרטי הגישה שלכם לבטיחותו במקרה שמשהו ישתבש.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;לסיכום&#34;&gt;לסיכום&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;80% מהפוסט הזה בבלוג נכתב בישיבה אחת כי נמאס לי שאנשים אומרים למה דומסקרולינג זה לא פשוט כמו הסרת אפליקציות ולמה כדאי לקנות טלפונים מתקפלים במקום.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;אני לא חושבת שצריך לקנות מכשיר חדש שעולה 470₪ עד 1,270₪ ומעלה. לא כולם יכולים להרשות לעצמם את זה, במיוחד אם הטלפון שלכם עדיין עובד.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;הפתרון להתמכרות לרשתות חברתיות ודומסקרולינג הוא פשוט, זה מתיש רגשית כמו כל מאבק בהתמכרות, ובכל זאת, זה פשוט. אני לא חושבת שקניית מכשיר חדש מקלה על חוסר הדופמין, למרות כמה נוסטלגיות וסנטימנטליות זה גורם לכם להרגיש.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;אז לפני שאתן ממהרות להוציא את כספכן שהרווחתן בעמל רב על טלפון חדש, אני מקווה שמאמר זה ייתן לכן פרספקטיבה חדשה ודרך לחיות את חייכן הדיגיטליים בצורה מאושרת יותר.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
